
# Software Testing Types â€“ Online Food Delivery Application

---
## ğŸ“Œ Overview
This repository explains **Software Testing Types** using a real-world **Online Food Delivery Application**.
Useful for **students, QA beginners, interviews, and training**.

---
## ğŸ§© Application Features
- User Registration & Login
- Restaurant Listing & Menu Browsing
- Add to Cart
- Apply Discount Coupons
- Online Payment & Order Confirmation
- Live Order Tracking
- Admin Dashboard

---
## 1ï¸âƒ£ Functional Testing
**Scenarios**
- User can register and login successfully
- Food items added to cart update total correctly
- Order placed successfully after payment
- Live order tracking updates correctly
- Admin can manage restaurants and orders

---
## 2ï¸âƒ£ Unit Testing
**Components**
- Login authentication logic
- Password validation
- Cart price calculation
- Coupon validation logic
- Tax & delivery fee calculation
- Order ID generation

---
## 3ï¸âƒ£ Integration Testing
**Modules**
- Cart â†” Payment
- Payment â†” Order Management
- Order â†” Notification Service
- Menu â†” Availability Service
- Admin Dashboard â†” Database

---
## 4ï¸âƒ£ System Testing
**End-to-End Scenario**
1. User logs in
2. Browses restaurants
3. Adds items to cart
4. Applies coupon
5. Completes payment
6. Receives order confirmation
7. Tracks order live
8. Admin dashboard updates

---
## 5ï¸âƒ£ Regression Testing
**New Feature:** Scheduled Delivery  
**Regression Areas**
- Immediate order flow
- Cart calculation
- Coupon logic
- Payment processing
- Order confirmation
- Live tracking
- Admin order management

---
## 6ï¸âƒ£ User Acceptance Testing (UAT)
**Who Performs**
- Business stakeholders
- Product owners
- Selected end users

**What to Validate**
- Pricing accuracy
- User experience
- Delivery timelines
- Payment handling
- Business readiness

---
# ğŸ“ Student Assignment
## Questions
1. Identify 3 Functional Testing scenarios  
2. List 5 Unit Testing components  
3. Identify 3 Integration Testing modules  
4. Describe one System Testing scenario  
5. List Regression areas after Scheduled Delivery  
6. Who performs UAT and why?

## Evaluation Criteria
- Correct mapping of testing types
- Real-world relevance
- Clear explanation

---
# ğŸ“ MCQs (With Answers)

**Q1. Cart total update testing belongs to?**  
A. Unit  
B. Functional  
C. Regression  
D. UAT  
**Answer:** B

**Q2. Coupon validation logic belongs to?**  
A. System  
B. Integration  
C. Unit  
D. UAT  
**Answer:** C

**Q3. End-to-end order flow is?**  
A. Functional  
B. Unit  
C. System  
D. Regression  
**Answer:** C

**Q4. Who performs UAT?**  
A. Developers  
B. Testers  
C. Business users  
D. Tools  
**Answer:** C

**Q5. Purpose of Regression Testing?**  
A. UI improvement  
B. Test new feature only  
C. Ensure existing flow works  
D. Remove defects  
**Answer:** C

---
# ğŸ’¬ Interview Q&A

**Q1. Explain Functional Testing with example**  
A: Login, add-to-cart, payment, order tracking.

**Q2. What is Unit Testing here?**  
A: Testing price calculation, coupon logic, login validation.

**Q3. Integration Testing example**  
A: Cart interacting with Payment and Order services.

**Q4. What is System Testing?**  
A: Full flow from login to delivery confirmation.

**Q5. Why UAT is important?**  
A: Confirms business and user expectations.

---
# ğŸ§© PlantUML Diagram
```plantuml
@startuml
actor User
actor Admin
User -> App : Login / Register
User -> App : Browse Restaurants
User -> App : Add to Cart
User -> App : Apply Coupon
User -> Payment : Make Payment
Payment -> App : Payment Status
App -> User : Order Confirmation
App -> User : Live Tracking
Admin -> App : View Orders
Admin -> App : Manage Restaurants
@enduml
```

---
# ğŸŒ GitHub Pages
## Steps
1. Keep this file as `README.md`
2. Add `index.html` (optional landing page)
3. Enable **GitHub Pages** from Repo Settings
4. Site URL:
```
https://<username>.github.io/<repo-name>/
```

---
â­ If this repository helps you, give it a star!
